Ik vrees dat het soort koudwatervrees waaraan u, naar ik veronderstel, zijn daarmee doelt, is enkel op zijn bezoek aan zijn tante, wier mening en hij staat veel ontzag.
Zijn angst voor haar altijd al heeft gewerkt, ik weet het, toen ze nog samen; en een goede deal wordt toegeschreven aan zijn wens om de wedstrijd met Miss de Bourgh, waarvan ik zeker weet hij heel veel op het hart."
Elizabeth niet kon bedwingen een glimlach, maar ze slechts beantwoord door een lichte helling van de kop.
Zij zag dat hij wilde haar op de oude onderwerp van zijn grieven, en ze was in geen humor te genieten .
De rest van de avond met de _verschijning_, op zijn zijde, van de gebruikelijke vrolijkheid, maar zonder verder proberen te onderscheiden Elizabeth; en toen hij eindelijk met wederzijdse beleefdheid en eventueel een wederzijds verlangen nooit opnieuw bijeenkomt.
